---
layout: post
title: Segundo Encuentro
author: HackLab
---
# SEGUNDO ENCUENTRO
## Instalar el entorno de trabajo

Abrimos una terminal.  las terminales son ventanas de solo texto que nos permiten acceder a lo que esta detras del entorno grafico de la computadora.  nos permiten hacer cosas que los entornos graficos no hacen y a veces mucho mas rapido.

https://0xacab.org/partido-interdimensional-pirata/taller-de-jekyll


## Instalar

Antes de empezar, instalar git y make usando el manejador de
paquetes de nuestra distribución de preferencia.

 En Debian, Ubuntu, Mint, etc.

sudo apt install make git

// aca va la explicacione de que es cada comando


En Archlinux, Parabola, Manjaro, etc.
sudo pacman -Sy make git
En Fedora
sudo dnf install make git
Luego, clonar este repositorio y dentro de él, correr make.

git clone https://0xacab.org/partido-interdimensional-pirata/taller-de-jekyll.git
cd taller-de-jekyll
make

En línea de comandos escribimos:

```bash
sudo apt install make git    #Con esto instalamos git y make.
```
Make es una pseudo  sirve para compilar codigo fuente. Git es un software que de control de verdiones.
```bash
git clone https://0xacab.org/partido-interdimensional-pirata/taller-de-jekyll.git
```
#Con esto clonamos el repositorio
```bash
cd taller-de-jekyll
```
#Nos dirijimos al directorio del repo que nos clonamos

```bash
make    # Abrimos el archivo make
```

    A continuación seguimos los pasos que nos indica el archivo para ir haciendo las instalaciones 

En la descripcion del proyecto nos pide que instalen b

> Para la próxima: tenemos que completar esto, sobre todo en los casos en los que luego nos dice que no encuentra ruby


